# Тестовое задание

## Справочник автомобилей

Сервис позволяет хранить информацию об автомобилях в базе данных, удалять и добавлять их. 
Можно получать информацию о статистике, а именно дату добавления первой и последней записей,
количество автомобилей

### Используемы технологии
- http4s
- slick
- circe
- postgresql
- h2

### Составные части
- **resources** - параметры для подключения к базе данных
- **data** - сериализация информации об автомобилях и статистике
- **exceptions** - исключения
- **storage** - работа с базой данных
- **Routes** - endpoints
- **Service** - алгоритм приложения
- **MainHttp** - main метод
- **scala/test** - unit тесты


### Запуск приложения
1. Клонировать репозиторий
2. Настроить параметры соединения с базой данных в файле:
`src/main/resources/application.conf`
3. Собрать приложение:
```
sbt assembly
```
4. Запустить приложение:
```
java -Dfile.encoding=UTF8 -cp CarBook-assembly-0.1.jar carbook.MainHttp
```
### Руководство пользователя

| Задача      | Тип запроса | Параметр |
| ----------- | ----------- | --------- |
| Список автомобилей | GET | `/cars` |
| Добавить автомобиль   | POST        | `/cars/add` |
| Удалить автомобиль | GET | `/cars/delete/{number}`|
| Статистика | GET | `/cars/stat`|
| Поиск автомобиля по номеру| GET | `/cars/number;value={value}` |
| Поиск автомобилей по параметрам| GET | `/cars/parameters;model={model};color={color};prodDate={year}` |

Структура json для добавления автомобиля

{
<br>"number": "{number}",
<br>"model": "{model}",
<br>"color": "{color}",
<br>"prodYear": {year}
<br>}